---
title: Ibu  Rumah Tangga Perdesaan “Melek” Media untuk Peningkatan Partisipasi  Perempuan dan Pemenuhan Kebutuhan Informasi - Mentoring 15 Oktober 2012 
date: 2012-10-15
categories:
- laporan
- mentoring
- JRKL
---

     Oleh Siska Doviana di FX, Jakarta
    Hadir: Siska Doviana, Djohan Hasibuan, Hendra Prastiawan, Rifky Indrawan

    Seluruh SMS yang masuk di Lapor Ciptamedia (ushaidi) ada 220 pesan. Banyak pesan ini tidak optimal karena pada bulan Maret - April 2012 saat diskusi pemantauan sedang gencar-gencarnya dilakukan, secara teknis ushaidi macet (pulsa, kegagalan admin cipta media memahami perangkat lunak baru dan lainnya).
    Namun dari seluruh pesan SMS ini satu orang mendominasi (Anggi Hanura - 128 SMS, sementara sepuluh orang lainnya berkontribusi mulai dari 1-22 SMS). Empat kontributor lain adalah sukarelawan JRKL. Pranala kontribusi
    Berdasarkan keterangan yang diberikan Mas Rifky, banyak dari kontributor pemantau tidak memiliki telepon genggam. Sebanyak 90 orang kira-kira dari 100 orang yang di latih untuk memantau menggunakan formulir sejak Maret 2012.Contoh formulir kosong
    Formulir ini kemudian oleh pihak JRKL akan dimasukkan ke dalam web. Sebagai contoh hasil formulir "jadi-jadian" yang diisi oleh Hendra
        Berdasarkan penerimaan pemantauan dari SMS, Hendra akan memasukkan 16 nomor baru Selasa, 16 Oktober 2012 dan melakukan SMS testing dengan kode JRK - kode akan akan "blast" mengirim secara serentak pada 16 nomor tersebut
        Dibawah kategori JRKL akan dibuat 2 sub kategori: Laporan & Pengumuman (seperti punya BBM -red)
        Kemudian Mas Rifky mungkin akan memberikan nomor baru per 2 minggu (minggu pertama adalah tanggal 29 Oktober 2012)
        Pelatihan admin pengganti akan dilakukan oleh Hendra di Lampung tanggal 24-25 Oktober 2012.
    Berdasarkan keterangan yang diberikan Rifky Indrawan, dana bagian I sudah habis, namun untuk laporan naratif & laporan keuangan menunggu dahulu admin yang baru selesai dilatih.
